推薦各位睇《夜香。鴛鴦。深水埗》

電影純粹係4條好日常又滲啲笑料嘅短片合埋而成，第一條係印傭與失憶阿婆瘋狂loop相同話題，第二條係兄弟多年玩具舖執笠返去舖頭想當年，第三條係王宗堯chok樣扮型同學校鬼妹Miss瘋狂食嘢，第四條就係紀錄片拍深水埗早排有位頹廢素人選區議員最後收皮嘅故事。

電影嘅鏡頭用得好好，配樂直頭經過細心思考，好明顯條友有讀過下書。當輕鬆小品睇真係好舒服，起碼係大家感覺舒服冇壓力嘅故事環境。學好假嘅肥仔話齋：「呢啲短片、呢啲故事，雖然講唔出咩野大道理，但係我睇完之後覺得非常之有親切感！」
「我高度推介呢齣電影畀各位小朋友連登仔細閱。」

BTW電影黃就一定黃㗎喇好似係，唔好話我勒索你啊你鍾意睇暴徒劉德華放炸彈攬炒香港呢啲戇鳩卡通片嘅你自己睇撚飽佢

塲次：

老實講，套戲唔算話驚世好睇，但絕對值得一睇，王宗堯個單元最鐘意，最浪漫kfc，明晒，但覺得佢喺橋望落去夏慤道已經夠，觀眾會明，播埋佔中畫面就少少over，不過整體絕對唔差，最尾個單元最後嗰度都有喊

輕輕一推先

人鏈果part

推! 同導演傾過計，其實好多人唔知仲做緊咁。我覺得佢每個小故事令我反思好多香港既事

好

戲院開返嗰陣睇咗最浪漫KFC喺夏慤道不在話下，好鍾意Mia Mungil同Zeno嘅演出，尤其係Zeno嗰種內斂而隱隱不發嘅氣質。

同埋，四個故事都有一種由冇到有再到冇，come to full circle嘅感覺，出城係搭循環線出街再返屋企、玩具睇住林耀聲顧定軒來回行同一條路同一堆人、鴛鴦係結識到熟識再分離、深水埗係二妹由素人再參選到落選。我覺得係幾得意嘅手法，唔知係咪導演有意為之，但如果係，我暫時未諗到呢種come to full circle嘅特質點樣套落而家嘅香港。

佢嘅意思可能係表達一啲最後失敗而繼續維持現狀嘅故事。代入香港就係你努力咗半年最係都係繼續沉淪。第二個玩具故仔係細佬想繼續大佬已經堅持唔住。第三個鬼妹就係你想溝想留住人但係最後都係冇膽留。第四個更加直接，你想改變，努力完但係都係依然失敗。可以理解成對香港人搞完一大輪但係最後都係失敗嘅安慰？

我諗大意都有安慰完想勉勵各位繼續莊敬自強嘅意思。當然唔好學王宗堯放走眼前嘅機會；同時亦要學二妹，唔好介懷輸，就算結局可能會失敗都要努力做。唔知係咪得我自己咁覺，香港普遍人喺19年前真係安逸到豬咁，20年就算輸咗都好，或者時局已經冇嘢可以改變到都好，起碼可以改善自身，喺20年開始大家感覺係自省咗好多，每日三省吾身，莊敬自強，冇讀大學嘅想讀大學，未發達嘅想發達，人工低返工hea嘅想轉工，當然可能純粹係想移民啫。我諗電影都有呢個意思啩。當然作者已死（導演死咗嘅話我幫佢照顧佢嘅鬼妹演員老婆），是撚但啦。希望巴打同大家都可以走出circle

屌仲以為導演學識多，原來係逼上梁山

尋日睇完，導演親自謝票
希望多啲人支持呢類小作品，幾鍾意呢類電影
未必好驚喜，但平淡得黎好寫實
BTW 希望二妹繼續加油！雖敗猶榮！

Pish

好少場呀

算係咁了 始終係封院前上到而家

開咗頭以後就會係常態
冇人敢掂政治

個套好好拍電影又係勁少場
想睇都睇唔到

唔一早睇嘅話
到冇人睇就cut場啦

戲院而家要賺到更盡

我諗短期內高先仲有得睇嘅